{
 "exportData": {
 "session": {
 "name": "R/exams",
"shortName": "R/exams",
"publicPool": {
 "name": "R/exams",
"shortName": "R/exams" 
} 
},
"questions": [
 {
 "subject": "R/exams/01",
"question": "<p>Gegeben sind: A=17.5 und G=350. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=17.5 und G=350 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 350 = 17.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 350 multipliziert wird, muss durch 350 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 350 =&amp; 17.5 &amp; \\mid&amp; :350\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 17.5:350 = 0.05\n                \\\\\n                p =&amp; 5 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":        5,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 5 (4.99--5.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/02",
"question": "<p>Gegeben sind: A=108 und G=400. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=108 und G=400 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 400 = 108$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 400 multipliziert wird, muss durch 400 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 400 =&amp; 108 &amp; \\mid&amp; :400\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 108:400 = 0.27\n                \\\\\n                p =&amp; 27 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_1",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       27,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 27 (26.99--27.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/03",
"question": "<p>Gegeben sind: A=184.8 und G=220. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=184.8 und G=220 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 220 = 184.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 220 multipliziert wird, muss durch 220 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 220 =&amp; 184.8 &amp; \\mid&amp; :220\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 184.8:220 = 0.84\n                \\\\\n                p =&amp; 84 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_2",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       84,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 84 (83.99--84.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/04",
"question": "<p>Gegeben sind: A=41.8 und G=110. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=41.8 und G=110 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 110 = 41.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 110 multipliziert wird, muss durch 110 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 110 =&amp; 41.8 &amp; \\mid&amp; :110\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 41.8:110 = 0.38\n                \\\\\n                p =&amp; 38 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_3",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       38,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 38 (37.99--38.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/05",
"question": "<p>Gegeben sind: A=204.7 und G=230. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=204.7 und G=230 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 230 = 204.7$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 230 multipliziert wird, muss durch 230 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 230 =&amp; 204.7 &amp; \\mid&amp; :230\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 204.7:230 = 0.89\n                \\\\\n                p =&amp; 89 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_4",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       89,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 89 (88.99--89.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/06",
"question": "<p>Gegeben sind: A=213.5 und G=350. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=213.5 und G=350 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 350 = 213.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 350 multipliziert wird, muss durch 350 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 350 =&amp; 213.5 &amp; \\mid&amp; :350\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 213.5:350 = 0.61\n                \\\\\n                p =&amp; 61 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_5",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       61,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 61 (60.99--61.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/07",
"question": "<p>Gegeben sind: A=239.2 und G=260. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=239.2 und G=260 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 260 = 239.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 260 multipliziert wird, muss durch 260 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 260 =&amp; 239.2 &amp; \\mid&amp; :260\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 239.2:260 = 0.92\n                \\\\\n                p =&amp; 92 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_6",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       92,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 92 (91.99--92.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/08",
"question": "<p>Gegeben sind: A=68 und G=170. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=68 und G=170 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 170 = 68$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 170 multipliziert wird, muss durch 170 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 170 =&amp; 68 &amp; \\mid&amp; :170\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 68:170 = 0.4\n                \\\\\n                p =&amp; 40 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_7",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       40,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 40 (39.99--40.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/09",
"question": "<p>Gegeben sind: A=120.9 und G=130. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=120.9 und G=130 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 130 = 120.9$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 130 multipliziert wird, muss durch 130 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 130 =&amp; 120.9 &amp; \\mid&amp; :130\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 120.9:130 = 0.93\n                \\\\\n                p =&amp; 93 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_8",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       93,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 93 (92.99--93.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/10",
"question": "<p>Gegeben sind: A=201.3 und G=330. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=201.3 und G=330 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 330 = 201.3$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 330 multipliziert wird, muss durch 330 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 330 =&amp; 201.3 &amp; \\mid&amp; :330\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 201.3:330 = 0.61\n                \\\\\n                p =&amp; 61 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_9",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       61,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 61 (60.99--61.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/11",
"question": "<p>Gegeben sind: A=118.8 und G=270. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=118.8 und G=270 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 270 = 118.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 270 multipliziert wird, muss durch 270 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 270 =&amp; 118.8 &amp; \\mid&amp; :270\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 118.8:270 = 0.44\n                \\\\\n                p =&amp; 44 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_10",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       44,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 44 (43.99--44.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/12",
"question": "<p>Gegeben sind: A=127.5 und G=150. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=127.5 und G=150 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 150 = 127.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 150 multipliziert wird, muss durch 150 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 150 =&amp; 127.5 &amp; \\mid&amp; :150\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 127.5:150 = 0.85\n                \\\\\n                p =&amp; 85 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_11",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       85,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 85 (84.99--85.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/13",
"question": "<p>Gegeben sind: A=342 und G=380. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=342 und G=380 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 380 = 342$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 380 multipliziert wird, muss durch 380 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 380 =&amp; 342 &amp; \\mid&amp; :380\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 342:380 = 0.9\n                \\\\\n                p =&amp; 90 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_12",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       90,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 90 (89.99--90.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/14",
"question": "<p>Gegeben sind: A=22.8 und G=120. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=22.8 und G=120 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 120 = 22.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 120 multipliziert wird, muss durch 120 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 120 =&amp; 22.8 &amp; \\mid&amp; :120\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 22.8:120 = 0.19\n                \\\\\n                p =&amp; 19 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_13",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       19,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 19 (18.99--19.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/15",
"question": "<p>Gegeben sind: A=3.4 und G=340. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=3.4 und G=340 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 340 = 3.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 340 multipliziert wird, muss durch 340 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 340 =&amp; 3.4 &amp; \\mid&amp; :340\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 3.4:340 = 0.01\n                \\\\\n                p =&amp; 1 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_14",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":        1,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 1 (0.99--1.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/16",
"question": "<p>Gegeben sind: A=52 und G=130. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=52 und G=130 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 130 = 52$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 130 multipliziert wird, muss durch 130 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 130 =&amp; 52 &amp; \\mid&amp; :130\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 52:130 = 0.4\n                \\\\\n                p =&amp; 40 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_15",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       40,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 40 (39.99--40.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/17",
"question": "<p>Gegeben sind: A=102.3 und G=330. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=102.3 und G=330 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 330 = 102.3$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 330 multipliziert wird, muss durch 330 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 330 =&amp; 102.3 &amp; \\mid&amp; :330\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 102.3:330 = 0.31\n                \\\\\n                p =&amp; 31 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_16",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       31,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 31 (30.99--31.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/18",
"question": "<p>Gegeben sind: A=93.5 und G=170. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=93.5 und G=170 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 170 = 93.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 170 multipliziert wird, muss durch 170 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 170 =&amp; 93.5 &amp; \\mid&amp; :170\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 93.5:170 = 0.55\n                \\\\\n                p =&amp; 55 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_17",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       55,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 55 (54.99--55.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/19",
"question": "<p>Gegeben sind: A=187.2 und G=360. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=187.2 und G=360 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 360 = 187.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 360 multipliziert wird, muss durch 360 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 360 =&amp; 187.2 &amp; \\mid&amp; :360\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 187.2:360 = 0.52\n                \\\\\n                p =&amp; 52 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_18",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       52,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 52 (51.99--52.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/20",
"question": "<p>Gegeben sind: A=21 und G=150. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=21 und G=150 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 150 = 21$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 150 multipliziert wird, muss durch 150 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 150 =&amp; 21 &amp; \\mid&amp; :150\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 21:150 = 0.14\n                \\\\\n                p =&amp; 14 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_19",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       14,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 14 (13.99--14.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/21",
"question": "<p>Gegeben sind: A=144.3 und G=370. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=144.3 und G=370 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 370 = 144.3$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 370 multipliziert wird, muss durch 370 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 370 =&amp; 144.3 &amp; \\mid&amp; :370\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 144.3:370 = 0.39\n                \\\\\n                p =&amp; 39 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_20",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       39,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 39 (38.99--39.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/22",
"question": "<p>Gegeben sind: A=138.6 und G=180. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=138.6 und G=180 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 180 = 138.6$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 180 multipliziert wird, muss durch 180 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 180 =&amp; 138.6 &amp; \\mid&amp; :180\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 138.6:180 = 0.77\n                \\\\\n                p =&amp; 77 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_21",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       77,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 77 (76.99--77.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/23",
"question": "<p>Gegeben sind: A=28.5 und G=190. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=28.5 und G=190 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 190 = 28.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 190 multipliziert wird, muss durch 190 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 190 =&amp; 28.5 &amp; \\mid&amp; :190\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 28.5:190 = 0.15\n                \\\\\n                p =&amp; 15 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_22",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       15,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 15 (14.99--15.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/24",
"question": "<p>Gegeben sind: A=192.5 und G=350. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=192.5 und G=350 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 350 = 192.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 350 multipliziert wird, muss durch 350 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 350 =&amp; 192.5 &amp; \\mid&amp; :350\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 192.5:350 = 0.55\n                \\\\\n                p =&amp; 55 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_23",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       55,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 55 (54.99--55.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/25",
"question": "<p>Gegeben sind: A=221.4 und G=270. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=221.4 und G=270 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 270 = 221.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 270 multipliziert wird, muss durch 270 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 270 =&amp; 221.4 &amp; \\mid&amp; :270\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 221.4:270 = 0.82\n                \\\\\n                p =&amp; 82 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_24",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       82,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 82 (81.99--82.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/26",
"question": "<p>Gegeben sind: A=78.3 und G=270. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=78.3 und G=270 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 270 = 78.3$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 270 multipliziert wird, muss durch 270 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 270 =&amp; 78.3 &amp; \\mid&amp; :270\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 78.3:270 = 0.29\n                \\\\\n                p =&amp; 29 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_25",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       29,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 29 (28.99--29.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/27",
"question": "<p>Gegeben sind: A=104.4 und G=120. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=104.4 und G=120 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 120 = 104.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 120 multipliziert wird, muss durch 120 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 120 =&amp; 104.4 &amp; \\mid&amp; :120\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 104.4:120 = 0.87\n                \\\\\n                p =&amp; 87 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_26",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       87,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 87 (86.99--87.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/28",
"question": "<p>Gegeben sind: A=156 und G=260. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=156 und G=260 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 260 = 156$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 260 multipliziert wird, muss durch 260 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 260 =&amp; 156 &amp; \\mid&amp; :260\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 156:260 = 0.6\n                \\\\\n                p =&amp; 60 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_27",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       60,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 60 (59.99--60.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/29",
"question": "<p>Gegeben sind: A=102 und G=340. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=102 und G=340 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 340 = 102$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 340 multipliziert wird, muss durch 340 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 340 =&amp; 102 &amp; \\mid&amp; :340\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 102:340 = 0.3\n                \\\\\n                p =&amp; 30 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_28",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       30,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 30 (29.99--30.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/30",
"question": "<p>Gegeben sind: A=64.6 und G=380. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=64.6 und G=380 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 380 = 64.6$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 380 multipliziert wird, muss durch 380 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 380 =&amp; 64.6 &amp; \\mid&amp; :380\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 64.6:380 = 0.17\n                \\\\\n                p =&amp; 17 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_29",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       17,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 17 (16.99--17.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/31",
"question": "<p>Gegeben sind: A=36.1 und G=190. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=36.1 und G=190 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 190 = 36.1$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 190 multipliziert wird, muss durch 190 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 190 =&amp; 36.1 &amp; \\mid&amp; :190\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 36.1:190 = 0.19\n                \\\\\n                p =&amp; 19 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_30",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       19,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 19 (18.99--19.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/32",
"question": "<p>Gegeben sind: A=108.1 und G=230. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=108.1 und G=230 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 230 = 108.1$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 230 multipliziert wird, muss durch 230 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 230 =&amp; 108.1 &amp; \\mid&amp; :230\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 108.1:230 = 0.47\n                \\\\\n                p =&amp; 47 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_31",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       47,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 47 (46.99--47.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/33",
"question": "<p>Gegeben sind: A=265.2 und G=390. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=265.2 und G=390 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 390 = 265.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 390 multipliziert wird, muss durch 390 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 390 =&amp; 265.2 &amp; \\mid&amp; :390\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 265.2:390 = 0.68\n                \\\\\n                p =&amp; 68 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_32",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       68,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 68 (67.99--68.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/34",
"question": "<p>Gegeben sind: A=107.3 und G=290. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=107.3 und G=290 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 290 = 107.3$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 290 multipliziert wird, muss durch 290 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 290 =&amp; 107.3 &amp; \\mid&amp; :290\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 107.3:290 = 0.37\n                \\\\\n                p =&amp; 37 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_33",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       37,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 37 (36.99--37.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/35",
"question": "<p>Gegeben sind: A=179.4 und G=260. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=179.4 und G=260 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 260 = 179.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 260 multipliziert wird, muss durch 260 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 260 =&amp; 179.4 &amp; \\mid&amp; :260\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 179.4:260 = 0.69\n                \\\\\n                p =&amp; 69 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_34",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       69,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 69 (68.99--69.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/36",
"question": "<p>Gegeben sind: A=252 und G=280. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=252 und G=280 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 280 = 252$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 280 multipliziert wird, muss durch 280 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 280 =&amp; 252 &amp; \\mid&amp; :280\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 252:280 = 0.9\n                \\\\\n                p =&amp; 90 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_35",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       90,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 90 (89.99--90.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/37",
"question": "<p>Gegeben sind: A=101.4 und G=260. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=101.4 und G=260 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 260 = 101.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 260 multipliziert wird, muss durch 260 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 260 =&amp; 101.4 &amp; \\mid&amp; :260\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 101.4:260 = 0.39\n                \\\\\n                p =&amp; 39 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_36",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       39,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 39 (38.99--39.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/38",
"question": "<p>Gegeben sind: A=14.3 und G=110. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=14.3 und G=110 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 110 = 14.3$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 110 multipliziert wird, muss durch 110 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 110 =&amp; 14.3 &amp; \\mid&amp; :110\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 14.3:110 = 0.13\n                \\\\\n                p =&amp; 13 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_37",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       13,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 13 (12.99--13.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/39",
"question": "<p>Gegeben sind: A=329.8 und G=340. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=329.8 und G=340 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 340 = 329.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 340 multipliziert wird, muss durch 340 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 340 =&amp; 329.8 &amp; \\mid&amp; :340\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 329.8:340 = 0.97\n                \\\\\n                p =&amp; 97 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_38",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       97,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 97 (96.99--97.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/40",
"question": "<p>Gegeben sind: A=100.8 und G=140. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=100.8 und G=140 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 140 = 100.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 140 multipliziert wird, muss durch 140 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 140 =&amp; 100.8 &amp; \\mid&amp; :140\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 100.8:140 = 0.72\n                \\\\\n                p =&amp; 72 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_39",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       72,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 72 (71.99--72.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/41",
"question": "<p>Gegeben sind: A=36.4 und G=260. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=36.4 und G=260 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 260 = 36.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 260 multipliziert wird, muss durch 260 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 260 =&amp; 36.4 &amp; \\mid&amp; :260\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 36.4:260 = 0.14\n                \\\\\n                p =&amp; 14 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_40",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       14,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 14 (13.99--14.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/42",
"question": "<p>Gegeben sind: A=10.4 und G=130. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=10.4 und G=130 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 130 = 10.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 130 multipliziert wird, muss durch 130 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 130 =&amp; 10.4 &amp; \\mid&amp; :130\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 10.4:130 = 0.08\n                \\\\\n                p =&amp; 8 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_41",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":        8,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 8 (7.99--8.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/43",
"question": "<p>Gegeben sind: A=142.8 und G=340. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=142.8 und G=340 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 340 = 142.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 340 multipliziert wird, muss durch 340 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 340 =&amp; 142.8 &amp; \\mid&amp; :340\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 142.8:340 = 0.42\n                \\\\\n                p =&amp; 42 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_42",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       42,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 42 (41.99--42.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/44",
"question": "<p>Gegeben sind: A=125.4 und G=190. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=125.4 und G=190 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 190 = 125.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 190 multipliziert wird, muss durch 190 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 190 =&amp; 125.4 &amp; \\mid&amp; :190\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 125.4:190 = 0.66\n                \\\\\n                p =&amp; 66 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_43",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       66,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 66 (65.99--66.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/45",
"question": "<p>Gegeben sind: A=32 und G=200. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=32 und G=200 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 200 = 32$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 200 multipliziert wird, muss durch 200 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 200 =&amp; 32 &amp; \\mid&amp; :200\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 32:200 = 0.16\n                \\\\\n                p =&amp; 16 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_44",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       16,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 16 (15.99--16.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/46",
"question": "<p>Gegeben sind: A=17.5 und G=250. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=17.5 und G=250 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 250 = 17.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 250 multipliziert wird, muss durch 250 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 250 =&amp; 17.5 &amp; \\mid&amp; :250\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 17.5:250 = 0.07\n                \\\\\n                p =&amp; 7 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_45",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":        7,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 7 (6.99--7.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/47",
"question": "<p>Gegeben sind: A=107.5 und G=250. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=107.5 und G=250 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 250 = 107.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 250 multipliziert wird, muss durch 250 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 250 =&amp; 107.5 &amp; \\mid&amp; :250\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 107.5:250 = 0.43\n                \\\\\n                p =&amp; 43 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_46",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       43,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 43 (42.99--43.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/48",
"question": "<p>Gegeben sind: A=244.2 und G=370. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=244.2 und G=370 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 370 = 244.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 370 multipliziert wird, muss durch 370 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 370 =&amp; 244.2 &amp; \\mid&amp; :370\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 244.2:370 = 0.66\n                \\\\\n                p =&amp; 66 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_47",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       66,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 66 (65.99--66.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/49",
"question": "<p>Gegeben sind: A=112 und G=320. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=112 und G=320 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 320 = 112$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 320 multipliziert wird, muss durch 320 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 320 =&amp; 112 &amp; \\mid&amp; :320\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 112:320 = 0.35\n                \\\\\n                p =&amp; 35 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_48",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       35,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 35 (34.99--35.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/50",
"question": "<p>Gegeben sind: A=201.3 und G=330. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=201.3 und G=330 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 330 = 201.3$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 330 multipliziert wird, muss durch 330 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 330 =&amp; 201.3 &amp; \\mid&amp; :330\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 201.3:330 = 0.61\n                \\\\\n                p =&amp; 61 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_49",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       61,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 61 (60.99--61.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/51",
"question": "<p>Gegeben sind: A=144.9 und G=210. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=144.9 und G=210 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 210 = 144.9$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 210 multipliziert wird, muss durch 210 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 210 =&amp; 144.9 &amp; \\mid&amp; :210\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 144.9:210 = 0.69\n                \\\\\n                p =&amp; 69 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_50",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       69,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 69 (68.99--69.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/52",
"question": "<p>Gegeben sind: A=54.6 und G=210. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=54.6 und G=210 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 210 = 54.6$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 210 multipliziert wird, muss durch 210 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 210 =&amp; 54.6 &amp; \\mid&amp; :210\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 54.6:210 = 0.26\n                \\\\\n                p =&amp; 26 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_51",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       26,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 26 (25.99--26.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/53",
"question": "<p>Gegeben sind: A=239.2 und G=260. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=239.2 und G=260 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 260 = 239.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 260 multipliziert wird, muss durch 260 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 260 =&amp; 239.2 &amp; \\mid&amp; :260\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 239.2:260 = 0.92\n                \\\\\n                p =&amp; 92 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_52",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       92,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 92 (91.99--92.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/54",
"question": "<p>Gegeben sind: A=43.7 und G=230. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=43.7 und G=230 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 230 = 43.7$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 230 multipliziert wird, muss durch 230 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 230 =&amp; 43.7 &amp; \\mid&amp; :230\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 43.7:230 = 0.19\n                \\\\\n                p =&amp; 19 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_53",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       19,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 19 (18.99--19.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/55",
"question": "<p>Gegeben sind: A=238.7 und G=310. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=238.7 und G=310 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 310 = 238.7$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 310 multipliziert wird, muss durch 310 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 310 =&amp; 238.7 &amp; \\mid&amp; :310\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 238.7:310 = 0.77\n                \\\\\n                p =&amp; 77 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_54",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       77,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 77 (76.99--77.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/56",
"question": "<p>Gegeben sind: A=93.6 und G=240. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=93.6 und G=240 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 240 = 93.6$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 240 multipliziert wird, muss durch 240 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 240 =&amp; 93.6 &amp; \\mid&amp; :240\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 93.6:240 = 0.39\n                \\\\\n                p =&amp; 39 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_55",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       39,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 39 (38.99--39.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/57",
"question": "<p>Gegeben sind: A=204.8 und G=320. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=204.8 und G=320 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 320 = 204.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 320 multipliziert wird, muss durch 320 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 320 =&amp; 204.8 &amp; \\mid&amp; :320\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 204.8:320 = 0.64\n                \\\\\n                p =&amp; 64 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_56",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       64,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 64 (63.99--64.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/58",
"question": "<p>Gegeben sind: A=256 und G=400. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=256 und G=400 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 400 = 256$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 400 multipliziert wird, muss durch 400 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 400 =&amp; 256 &amp; \\mid&amp; :400\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 256:400 = 0.64\n                \\\\\n                p =&amp; 64 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_57",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       64,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 64 (63.99--64.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/59",
"question": "<p>Gegeben sind: A=190.8 und G=360. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=190.8 und G=360 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 360 = 190.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 360 multipliziert wird, muss durch 360 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 360 =&amp; 190.8 &amp; \\mid&amp; :360\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 190.8:360 = 0.53\n                \\\\\n                p =&amp; 53 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_58",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       53,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 53 (52.99--53.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/60",
"question": "<p>Gegeben sind: A=48 und G=160. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=48 und G=160 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 160 = 48$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 160 multipliziert wird, muss durch 160 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 160 =&amp; 48 &amp; \\mid&amp; :160\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 48:160 = 0.3\n                \\\\\n                p =&amp; 30 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_59",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       30,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 30 (29.99--30.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/61",
"question": "<p>Gegeben sind: A=40 und G=250. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=40 und G=250 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 250 = 40$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 250 multipliziert wird, muss durch 250 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 250 =&amp; 40 &amp; \\mid&amp; :250\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 40:250 = 0.16\n                \\\\\n                p =&amp; 16 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_60",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       16,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 16 (15.99--16.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/62",
"question": "<p>Gegeben sind: A=84 und G=300. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=84 und G=300 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 300 = 84$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 300 multipliziert wird, muss durch 300 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 300 =&amp; 84 &amp; \\mid&amp; :300\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 84:300 = 0.28\n                \\\\\n                p =&amp; 28 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_61",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       28,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 28 (27.99--28.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/63",
"question": "<p>Gegeben sind: A=58.8 und G=140. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=58.8 und G=140 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 140 = 58.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 140 multipliziert wird, muss durch 140 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 140 =&amp; 58.8 &amp; \\mid&amp; :140\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 58.8:140 = 0.42\n                \\\\\n                p =&amp; 42 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_62",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       42,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 42 (41.99--42.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/64",
"question": "<p>Gegeben sind: A=32.2 und G=140. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=32.2 und G=140 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 140 = 32.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 140 multipliziert wird, muss durch 140 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 140 =&amp; 32.2 &amp; \\mid&amp; :140\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 32.2:140 = 0.23\n                \\\\\n                p =&amp; 23 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_63",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       23,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 23 (22.99--23.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/65",
"question": "<p>Gegeben sind: A=32.3 und G=170. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=32.3 und G=170 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 170 = 32.3$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 170 multipliziert wird, muss durch 170 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 170 =&amp; 32.3 &amp; \\mid&amp; :170\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 32.3:170 = 0.19\n                \\\\\n                p =&amp; 19 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_64",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       19,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 19 (18.99--19.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/66",
"question": "<p>Gegeben sind: A=54.4 und G=340. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=54.4 und G=340 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 340 = 54.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 340 multipliziert wird, muss durch 340 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 340 =&amp; 54.4 &amp; \\mid&amp; :340\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 54.4:340 = 0.16\n                \\\\\n                p =&amp; 16 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_65",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       16,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 16 (15.99--16.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/67",
"question": "<p>Gegeben sind: A=329.8 und G=340. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=329.8 und G=340 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 340 = 329.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 340 multipliziert wird, muss durch 340 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 340 =&amp; 329.8 &amp; \\mid&amp; :340\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 329.8:340 = 0.97\n                \\\\\n                p =&amp; 97 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_66",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       97,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 97 (96.99--97.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/68",
"question": "<p>Gegeben sind: A=91.8 und G=170. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=91.8 und G=170 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 170 = 91.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 170 multipliziert wird, muss durch 170 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 170 =&amp; 91.8 &amp; \\mid&amp; :170\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 91.8:170 = 0.54\n                \\\\\n                p =&amp; 54 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_67",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       54,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 54 (53.99--54.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/69",
"question": "<p>Gegeben sind: A=114.4 und G=130. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=114.4 und G=130 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 130 = 114.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 130 multipliziert wird, muss durch 130 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 130 =&amp; 114.4 &amp; \\mid&amp; :130\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 114.4:130 = 0.88\n                \\\\\n                p =&amp; 88 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_68",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       88,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 88 (87.99--88.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/70",
"question": "<p>Gegeben sind: A=180.5 und G=190. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=180.5 und G=190 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 190 = 180.5$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 190 multipliziert wird, muss durch 190 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 190 =&amp; 180.5 &amp; \\mid&amp; :190\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 180.5:190 = 0.95\n                \\\\\n                p =&amp; 95 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_69",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       95,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 95 (94.99--95.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/71",
"question": "<p>Gegeben sind: A=172.2 und G=210. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=172.2 und G=210 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 210 = 172.2$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 210 multipliziert wird, muss durch 210 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 210 =&amp; 172.2 &amp; \\mid&amp; :210\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 172.2:210 = 0.82\n                \\\\\n                p =&amp; 82 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_70",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       82,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 82 (81.99--82.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/72",
"question": "<p>Gegeben sind: A=156.4 und G=340. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=156.4 und G=340 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 340 = 156.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 340 multipliziert wird, muss durch 340 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 340 =&amp; 156.4 &amp; \\mid&amp; :340\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 156.4:340 = 0.46\n                \\\\\n                p =&amp; 46 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_71",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       46,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 46 (45.99--46.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/73",
"question": "<p>Gegeben sind: A=223.1 und G=230. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=223.1 und G=230 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 230 = 223.1$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 230 multipliziert wird, muss durch 230 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 230 =&amp; 223.1 &amp; \\mid&amp; :230\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 223.1:230 = 0.97\n                \\\\\n                p =&amp; 97 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_72",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       97,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 97 (96.99--97.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/74",
"question": "<p>Gegeben sind: A=140.4 und G=180. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=140.4 und G=180 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 180 = 140.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 180 multipliziert wird, muss durch 180 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 180 =&amp; 140.4 &amp; \\mid&amp; :180\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 140.4:180 = 0.78\n                \\\\\n                p =&amp; 78 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_73",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       78,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 78 (77.99--78.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/75",
"question": "<p>Gegeben sind: A=165 und G=220. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=165 und G=220 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 220 = 165$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 220 multipliziert wird, muss durch 220 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 220 =&amp; 165 &amp; \\mid&amp; :220\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 165:220 = 0.75\n                \\\\\n                p =&amp; 75 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_74",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       75,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 75 (74.99--75.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/76",
"question": "<p>Gegeben sind: A=166 und G=200. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=166 und G=200 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 200 = 166$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 200 multipliziert wird, muss durch 200 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 200 =&amp; 166 &amp; \\mid&amp; :200\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 166:200 = 0.83\n                \\\\\n                p =&amp; 83 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_75",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       83,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 83 (82.99--83.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/77",
"question": "<p>Gegeben sind: A=92.4 und G=110. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=92.4 und G=110 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 110 = 92.4$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 110 multipliziert wird, muss durch 110 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 110 =&amp; 92.4 &amp; \\mid&amp; :110\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 92.4:110 = 0.84\n                \\\\\n                p =&amp; 84 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_76",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       84,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 84 (83.99--84.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/78",
"question": "<p>Gegeben sind: A=247 und G=380. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=247 und G=380 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 380 = 247$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 380 multipliziert wird, muss durch 380 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 380 =&amp; 247 &amp; \\mid&amp; :380\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 247:380 = 0.65\n                \\\\\n                p =&amp; 65 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_77",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       65,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 65 (64.99--65.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/79",
"question": "<p>Gegeben sind: A=166.6 und G=340. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=166.6 und G=340 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 340 = 166.6$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 340 multipliziert wird, muss durch 340 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 340 =&amp; 166.6 &amp; \\mid&amp; :340\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 166.6:340 = 0.49\n                \\\\\n                p =&amp; 49 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_78",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       49,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 49 (48.99--49.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
},
{
 "subject": "R/exams/80",
"question": "<p>Gegeben sind: A=52.8 und G=330. Berechne den Wert von p mit der Formel. Lass bei deiner Eingabe das Prozentzeichen weg.</p>",
"questionlist": [ ],
"solution": "<ol>\n<li><p>Schreibe die Formel auf: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100}\\cdot G = A$$</span><br />.</p></li>\n<li><p>Setze A=52.8 und G=330 ein: <br /><span class=\"math display\">$$\\frac{p}{100} \\cdot 330 = 52.8$$</span><br /></p></li>\n<li><p>Weil <span class=\"math inline\">$\\frac{p}{100}$</span> mit 330 multipliziert wird, muss durch 330 dividiert werden: <br /><span class=\"math display\">$$\\begin{aligned}\n                \\frac{p}{100} \\cdot 330 =&amp; 52.8 &amp; \\mid&amp; :330\n                \\\\\n                \\frac{p}{100} =&amp; 52.8:330 = 0.16\n                \\\\\n                p =&amp; 16 \\%\n            \\end{aligned}$$</span><br /></p></li>\n</ol>",
"solutionslist": [],
"metainfo": {
 "file": "Prozentrechnungsaufgabe p ausrechnen_79",
"markup": "html5",
"type": "num",
"name": "Den Grundwert berechnen",
"title": null,
"section": null,
"version": null,
"solution":       16,
"tolerance":     0.01,
"clozetype": null,
"points": null,
"time": null,
"shuffle": false,
"single": false,
"length": 1,
"string": "Den Grundwert berechnen: 16 (15.99--16.01)",
"maxchars": null,
"abstention": null 
},
"supplements": [ ],
"solutionlist": [ ] 
} 
],
"feedbackQuestions": [] 
} 
}
